\section{Análisis de Capturas de Datos}

En el cuadro \ref{tab_captureGlobal} las líneas 1 a la 4 hacen referencia a la obtención de
la dirección IP de la universidad nacional a partir del acceso a DNS para tal consulta, en
éste punto se hace uso de UDP. En las líneas 5 a la 6, conociendo la dirección IP del servidor
de la universidad nacional a partir del protocolo TCP se establece el túnel o socket
entre el servidor WEB de la Universidad Nacional y el navegador web del ordenador. Finalmente
a partir de la línea 8, Se hace una solicitud HTTP donde en la línea 9 hasta el final
se entrega la información siguiente para la presentación del sitio WEB por parte del servidor
de la Universidad Nacional.

A continuación, se describe el proceso a alto nivel, para luego pasar a observar cada una de las
capas del modelo TCP/IP.

\begin{itemize}

\item [1] El navegador determina el URL (al ver lo que ha ingresado).
\item [2] El navegador pide al DNS la dirección IP del servidor unal.edu.co. (la dirección del DNS es 200.31.208.101).
\item [3] El DNS responde con 168.176.236.5 .
\item [4] El navegador realiza una conexión TCP a 168.176.236.5 en el puerto 80, el puerto conocido para el
	protocolo HTTP (puerto estándar).
\item [5] Después envía una solicitud HTTP para pedir la página /index.html.
\item [6] El servidor unal.edu.co envía la página como una respuesta HTTP, por ejemplo, enviando el archivo /index.html.
\item [7] Si la página incluye los localizadores URL necesarios para desplegar en pantalla, el navegador
obtiene los otros URL mediante el mismo proceso. En este caso, los URL incluyen varias imágenes
incrustadas que también se obtienen de unal.edu.co, así como el video,
y una secuencia de comandos (script).
\item [8] El navegador despliega la página /index.html como aparece en la figura \ref{fig_unalpage}.
\item [9] Se liberan las conexiones TCP si no hay más solicitudes para los mismos servidores durante un
periodo corto.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{imag/unalpage.png}
\caption{Pagina WEB de la Universidad Nacional obtenida del servidor con la dirección IP
168.176.236.5 puerto 80.}
\label{fig_unalpage}
\end{figure}

A continuación se desglosará cada una de las acciones que se ejecutan desde el navegador web 
y el Internet para la conexión con la página WEB alojada en un servidor de la Universidad Nacional .

\input{src/dns.tex}

\input{src/tcp.tex}

\input{src/http.tex}
